深水埗人哮喘復發 皮膚過敏

深水埗人哮喘復發 皮膚過敏

警方8.14在深水埗橫街窄巷發射多枚催淚彈。

【本報訊】有工程師測試出欽州街、汝州街、西九龍中心外牆有催淚氣體殘留，《蘋果》訪問多位街坊，發現即使警方「催淚彈放題」事隔多日，居民仍感身體不適，擔心街上會有害物質殘留。更有劏房戶直言想搬離深水埗區，人心惶惶。

「我哋打算搬走」

家住鴨寮街唐三樓劏房的馬先生談起催淚氣體猶有餘悸，他憶述上月14日，警方施放多枚催淚彈驅散燒街衣人士，當時他與太太在家中，冷氣機將室外催淚氣抽入屋，即使關掉冷氣，用濕毛巾堵塞門窗隙縫，哮喘病已癒的太太感到呼吸困難，吸服哮喘藥卻沒改善，需即時送院治理。

馬太至今仍未痊癒，常感氣促。馬先生續指，同層四戶劏房居民事後身體也各有不適，連冷氣機也不敢開，怕會有有害氣體殘留，大熱天時也只能開風扇。他非常擔心太太：「我哋都打算搬走，唔敢住深水埗。」

在深水埗嘉頓大廈附近上班的陳小姐回想，8.11當日她下班時也曾吸入催淚氣體，猛流眼水，走進附近快餐店用水抹眼便回家。事後發現皮膚容易過敏，一抓就會出現生風癩似的紅腫，未知是否與吸入催淚氣體有關。她同樣擔心街上有催淚氣體殘留，例如之前西九龍中心對出放過催淚彈，她都刻意繞路走。

另一名該區居民謝太平時經常出街蹓狗，但因擔心寵物在街上會舔到催淚彈殘留化學物，現已避開欽州街、西九龍中心附近，「我平時喺嘉頓山嗰頭放狗，都會見到好多流浪貓狗，但呢排少咗好多，唔知關唔關放催淚彈事」。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
實測催淚彈遺毒三周不散

下一則
下一則
化武專家：法律規管太寬鬆

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

搬走搬去邊 香港咩區唔使食彈